美股認真討論區XVI

繼續討論

美股有用資料區

ETF 資料庫

綠角財經筆記

Zero hedge

財經新聞

技術分析系統

即時報價

3x

IG黑期

美股簡介
credit:硬膠胸奴

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一股一股，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

Q.17大家通常喺邊度睇個股新聞？
Market watch

Q.18通常係邊用港幣兌美金落證劵户口？
最抵就入港幣落IB再用市價換美金,其他方法點都係貴,自己google

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我(硬膠胸奴)或者留comment

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
幾個季度的sales growth and EPS growth rate都有上升
年度盈利增長超過二成，年度營業額增長要有上升趨勢

2.有沒咩新既轉好既因素？
新產品，新服務能夠帶來巨大改變的產品服務，例如：FB社交媒體帶來對媒髒既改變就係新既利好因素!

距離52周新高+within15%

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

工業和Health Care強勢
金融改善中，其他版塊弱勢

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

留個靚名

IBM

Lm

嘩 咁既舊股都可以升9%

上季業績好似跌5%

迴光反照姐

知唔知邊間證券行有得買AIEQ 呢隻美國etf

點解咁問

留名

借稅貸投資點睇？
但要個個月generate既現金㳘大過還款先有得賺，這個難度極大

大過利息已經賺，唔洗計還本金

有8仔戶口但搵唔到隻etf
想睇下邊間有得買姐

係喎，可以借錢開Charle schwab 戶口

有無巴打方便開自己個美股戶口search一search

牛牛見到有 ib係街開唔到 限左ip

唔該巴打 功德無量

8仔真係辣殺 咁普通一隻etf都無

IB有

TD都有，但係有好多數據都空咗
新ETF?

ys

各位點睇ABBV

點解，唔係monthly repay架咩？

VTNR點睇?

幾厘

我借不到， 所以沒睇，但好似有巴打岩用

我失業都借唔到不過八掛下

你係專業投資者點同
我都想做到專業投資者
要最少8百萬資產

lm

今晚睇怕又來大屠殺

睇落又唔似

博個mac don don 聽朝食

全線爆跌

我都做左小小十月320，310#700sp
希望食個老麥加大

終於來了

做咩事 趺到仆街

胸巴啲VIX Call

冇事既，標指今晚-3%以上，我聽朝喺彌敦道裸跑

好似有排都未到家鄉

一早買咪有水位守冇咁panic囉

有call聽日到期

一晚升四成，幾晚就攪惦

似係牙仔…其實乜都得

買重SC，今晚要生性大插呀

你就要爆升

個strike係幾多

水位係有, 但冇神神俾佢食左一忽唔抵

升同跌都係唔洗原因
成年冇試過-3%了

3%會唔會咁穩陣呀

會跌幾多

代老貓出聲，AAPL-10%

冇記錯好似21左右

大家諗住今晚插幾多

而家先11

少少咪算

師兄，請問係邊個月既CALL?

利申：SHORT VOL, 有SVXY

巴打一開市就唔見10%

受到iPhone 8銷售不如預期影響，蘋果（Apple）傳腰斬11、12月相關供應鏈iPhone 8、

iPhone 8 Plus訂單量，改為全力押寶iPhone X，身為以iPhone X為主的組裝廠鴻海（

2317）將受惠，以i8為主力供貨的和碩（4938）與緯創（3231）則可能受衝擊。

據《經濟日報》報導，供應鏈傳出，蘋果下修i8系列訂單量，幅度高達5成，新iPhone才

剛量產1~3個月，就被要求開始降量，供應鏈直言「是十年首見」、「相當罕見」。

以往蘋果果都會在新品上市的隔1年之後，也就是新產品於每年第4季大量量產，到了隔年

的第1季、第2季淡季時，才會開始下修當年度新品的出貨量。

目前iPhone 8系列主要組裝廠為和碩，緯創有極小量定單，鴻海儘管也有出貨，但目前主

要是iPhone X獨家組裝廠

aapl股東又中伏

希望唔會啦
之前SHORT 開UVXY，但個上限風險太高，唔太值得，同埋Borrowing interest 太高。
所以轉買SVXY，而家 PRE-MARKET 跌緊 4%，但承受到，再跌多D 可能會平倉。

開始V緊, 應該OK掛

硬膠巴打快到家鄉

隨便跌冇問題

得一張 算鳩數吧la

的確係一個幾好既一年

今年係好友年（頂多兩個幾月）

今日齊齊隊喎，不過美股跌得多先算

仲唔坐定粒6

ADBE

好撚D跌穿150

會唔會咁癲呀
岩岩先轉勢

加注

不了，訓覺吧

跌咗0.4%

全倉紅

aapl又瀨屎

test拿跌成3%

撈唔撈好琴日359.8沽左

好多清渴望既特價來鳥

都唔係好抵姐

飛刀唔敢接
要接你地來

23000都唔穿好似冇乜試意減價

好普通既調

都唔知買咩好

最驚係唔知趺幾耐

似乎暫時穩定左落黎
唔知會唔會有第二輪sell off

r discount

係, 最驚好似上次金仔射野
趺足成個星期

全世界似乎都唔當金仔係一回事
除非佢真係射去美國

近期可以影響股市既較大事件
加泰、英國硬脫歐談判

前者其實應該唔會點影響大市，係都找藉口跌
後者硬脫機會唔大

驚搵藉口跌, 趺得耐姐
長遠都樂觀

watchlist得微軟硬得起

紅轉綠

NVDA

全球中伏

個市真係好強
1%既調都唔比你

乘機入咗平貨 ctrl

聽日到期call就止蝕咗

NFLX連插幾日

得罪大戶

今日MDB IPO

近期隻隻都咁
琴日qd都係點買得落手

PYPL after market up 4%+
crazy
$70

ALGN

唔好淨係up個quote, 費事下下check 乜事

沒買

Pre market會得返2%
開市得返1%

Baba

有冇人知琴晚做乜咩？

Dllm 震走我隻call 蝕咗兩皮嘢（港紙）

今晚買返lo

跌1%都冇喎

毫無感覺

Mtum繼續升

Portfolio 臨訓-20k 訓醒-> +10k
牛到痴左線

勁
昨天減左貨
今日睇來要買返

賺左都唔夠食mac don don

你食咩食咁貴
10個餐叫晒再加開心樂園餐換公仔都唔港下嘛

可能custom漢堡

可能係食麥記d囡囡

黑c姐姐

有冇巴打研究過moon phase？

Premarket 彈到...

夠請哂連登巴打去mdondon開生日會啦

咁快有premarket?

拜讀完幾篇關於月相同市埸關係嘅文，有個新唸法，月相本身其實唔係重點，重點係後面時間對人嘅行為影響。

如上圖新開嘅倉，下周末如價位未有大幅拉開就要，無論輸贏。

稅改有譜！美國參議院通過2018預算案，道瓊電子盤漲逾百點、美元急彈

美國參議院週四投票批准2018會計年度預算案，為共和黨在無需民主黨支持下，向減稅之
路邁進一大步，消息傳出，美元兌主要貨幣急彈，美股道瓊期約也急漲逾百點。
台北時間10：25，道瓊指數期約急漲104點或0.45%，報23,218點，盤初高位暨歷史高位在
23,242點。同一時間，美元兌日圓升勢不斷擴大，最新價為113.19日圓，升值0.65日圓或
0.57%。歐元貶0.0036美元或0.3%，報1.1817美元。

共和黨控制的參議院以51票對49票，兩票之差，通過這項預算案。根據這項議案，為了支
應共和黨所提議的減稅，聯邦赤字未來10年將可能增加至多1.5兆美元。

參議院預算案必須與眾議院通過的內容差異巨大的版本協調一致，才能提交給總統川普簽
署。不過，美國眾議院也由共和黨掌控。

Index futures 喎

哦
去到真係premarket仲係咁先講

尋日跌唔通係哩單野

國際評級機構連續下調萬達商業信用評級，導致其債務遇到麻煩，萬達商業13億美元境外
貸款被要求提前還款。(FRED DUFOUR/AFP/Getty Images)

【大紀元2017年10月19日訊】（大紀元記者楊一帆綜合報導）國際評級機構連續下調萬達
商業信用評級，導致其債務遇到麻煩，萬達商業13億美元境外貸款被要求提前還款。

10月17日，彭博援引消息人士的話稱，因萬達商業的信用評級被下調至垃圾級，觸發了一
項提前償還部分境外貸款的條款，目前萬達商業正與各銀行商談重新安排部分債務事宜。

上述人士稱，觸發強制性提前還款條款的貸款總額逾10億美元，其中包括2019年6月到期
的4億美元貸款、同年12月到期的4.875億美元貸款、2018年5月到期的5億美元貸款。

該人士還稱，萬達集團已經向中共國家外匯管理局申請批准將資金從中國境內匯往海外。

摩根大通在10月17日的一份信用研究報告中稱，萬達集團可能會獲得一份豁免，或用其境
內資金償還貸款。

此前，國際評級機構標普、穆迪、惠譽下調了萬達商業的評級。

9月28日，標普將萬達商業評級從BBB-降至BB，香港萬達從BB+降至BB-。標普稱，7月份萬
達商業突然決定出售大部分物業發展項目及其整個酒店業務，其在商業模式方面的不確定
性成為降級主要原因。

9月29日，穆迪發布報告稱，將萬達商業地產評級從Baa3降至Ba1。而Ba1是「垃圾級」別
中的「最高級」。穆迪稱，降級的原因是因為穆迪擔憂萬達在流動性方面的疲弱。

據媒體10月6日消息，惠譽將萬達商業長期外幣發行人評級（IDR）評為「BBB」級，將萬
達高級無擔保評級以及美元高級票據評級納入負面觀察名單。

惠譽還表示，由於對萬達商業流動性的擔憂，也可能將萬達商業評級下調至垃圾級。

今年萬達及萬達董事長王健林不利消息頻傳。

今年6月，官媒點名批評萬達，指其在大陸舉債進行海外併購，涉嫌轉移國內資本。各銀
行被要求調查萬達的海外併購行為及債務風險，停止向萬達海外併購項目發放貸款。

7月，萬達以637.5億元總價將77家城市酒店的全部股權及13個文旅項目的91%股權轉讓給
富力和融創。

還有消息稱， 王健林被當局禁止出境。

另據彭博10月17日報導，萬達集團合作夥伴Athens Group（雅典集團）退出萬達美國洛杉
磯12億美元的比弗利山莊公寓項目。#

唔係加泰咩

其實係87股災紀念日，跌黎慶節

AI Powered Equity ETF (AIEQ)

由AI 操盤GE ETF

之後去到開市就牛皮。例牌野

一定冇死

入左d XT (iShares Exponential Technologies ETF), 但係佢嘅報價成日突然 show 32.9 (-6%), 心血少d 都唔得。

準備入小小玩下

同千年蟲解藥有乜分别

但係佢呢隻ETF係用咩Ai?
如果係alpha go zero既話我買

ibm watson

其實市場吹乜就自然出d野吸引人
你睇下近來幾多行為經濟學嘅廣告/報紙佬文求其鳩用一兩個例子就當係我諗睇都未睇過人地既作品

比番幾年實際買賣train吓model先吧

Data一直都有啦 佢地要既話

Zero 三日收大佬皮

豬姨

大升

想買SE
但8securities 個SE code 唔係SEA Limited

一個禮拜得返半日減價

8securities垃撚圾

PYPL真係omg，覺得佢愈貴就愈升

成日都唔想買佢

無買到似乎唔係損失
穿左IPO價

對呢個ETF幾有興趣

futu郵寄開戶,大約幾耐搞掂

futu約人喇

老老實實好似冇咩人講買期指

用8 Securities有得買SE同AIEQ 連盤都未識按 低質到

未開盤時 SE 唔係叫 SEA Limited
同個價係$4X
叫人點買

嗰個係SEP 唔係SE

之前 我打SE 得一個選擇

AIEQ今日先有
我由佢一上市已經search啦

tradingview 都出曬錯
SE 個code 有SEP 資料

根本就係source 有問題

姐係8仔問題？
間野真係俾唔到人信心

而家改正返曬

data 供應商問題問

另外 SE 係1min chart 都重有SEP data

$155 Long AAPL 買佢最壞時間已過 (in the short-run)

iPhone X 銷情市場好像estimate得太悲觀

有無可能買到ipo

標普大期day trade

Aaoi 就黎掂40好興奮

AIEQ呢隻etf好似唔錯

新ETF,不了

ai喎…仲知勁

暫時出左三日 beat the market,
但expense ratio 有啲高 0.75%

新野供求關係同佢體質無關

之一前二年乜七都吹vr一樣百貨應百客

等緊機會入佢

睇新聞話D 大公司開始自己搵廠做CUSTOM MADE OPTICAL DEVICES，雖然個價好吸引， 但唔知前景係點

AAOI千奇唔好溝貨，真係好可怕既跌幅

第4次買pypl

唔好走出走入，食成個浪算係王道，不過好難

MMM兩年升左50%

Aaoi 左肩 頭 右肩 完美成形，加上已跌20%+ 可以定義為bear 勢，要撈底真係要好有眼光。

還好啦比起其他

真係好難 心理質素要好好

係，所以我覺得交易係要學習

今次個升浪其實都幾集中，如果今年年頭買錯sector ，就算大市上左三成，都未必有錢賺

nothing is impossible

所以一定要cut loss

ppc飛雞

咩來？不明白

新手個本細 應該開ib 定富牛

IB IB好似不錯

細成點先，IB開戶要10k美金

如果沒，你都可以開futu既

ib每個月有最低服務費 唔係成日trade既好唔抵

如果fed reserve 換個hawkish 上去，出年如無意外美股表現會麻麻

難D?

牛牛又有野玩

有$5拎
發達今日食老麥可以加大

我都拿左

要用先入落account
我成日玩毛移比賽贏佢錢

牛牛老孖幾時再有免息

港股day吹好似免息

Baba又一入市機會

今日做咩搞成咁

想出手了

今年最錯既決定就係買左AMZN

買左XNET 迅雷之後升左幾日

仲坐緊

上星期冇睇市 AMZN唔係同GOOGL上1000既咩

科技股又搞咩春

一早斬曬 輸得最多呢隻

成日都係咁

BABA 有入市機會

有冇巴打賭CAT聽日業績

BABA又瀨屎

入去做血肉長城了

十幾蚊波幅好少事姐...

今期barron頭條係breaking up tech，咁準

AMD

係咪想突破1214定律

跑贏一眾tech

其他tech認真廢

今日好chok

今日lp GE，一個鐘就已經一倍回報
可以m記加大

勁野

有冇人有買ASML

GE已經唔見底，仲傳要減派息

ATVI老母係雞係公廁俾狗屌

升又贏, 跌又贏

已經去緊兩倍回報

一日2倍
一個月60倍
一年600倍

高手中既高手

一個鐘1倍

求大師送包shake shake粉

求食大師2手m記

Biotech health care勁，JNJ近排up咗10%+

渣過呢隻但太悶頂唔順

即日兩倍回報

今個月 FIZZ SHOP CELG連中三元
止賺既全部嘔撚返曬出去

celg無計la
就黎食到肥豬肉都要嘔番出黎

依d運氣既野

尾市插得好快
vix急抽上

好彩amzn走得切，買下其他野先

發生咩事

好彩靜係做day trade put 等繼續減價

我嗰啲係短炒錢，賺個晏，所以走得就走

btw，AAPL weekly graph 再唔突破就頭肩頂大撚鑊

無知一問 其實頭都肩頂個背後原理係咩？ 突破唔到前頂就收皮？

用慣vanguard/ishare etf嘅財務顧問都中招

三重蟹貨

啱啱搵到

IB幾時請美股post既朋友做代言人

IB其實好多細既hedge fund 都會用

杜蕾斯指數係乜玩法
一日跌第二日就破頂

停唔到咁...

ge盤前已經落到22蚊
尋晚回報2.6倍

CAT pre-market +6.X%
贏錢大大聲

謝提醒,今晚有點jack食

昨天賣左就走寶了

比想像中仲誇張

好勁

冇出過貨
又冇兜貨

都係買完唔郁坐定定，最舒服嘅玩法
希望今晚唔會回塘

MMM
DITM LEAPS put 都升爆strike

重倉科技股得個睇字

無計 有Citi打對台

雖然都幫唔落手

倉啲貨紅紅綠綠跳黎跳去睇到眼花

Dow Jones 升咁多
我啲股就食左屎咁

agger

琴晚個倉跌1%今日升得0.1%

今日暫時個市幾好

+0.2%

趺2%, 升0.5

咩意思，AMD呢排強到嘔電喎，連登12-14法則下都仲企得穩

巴打主要揸細嘢? 琴日跌既今日彈，琴日彈既今日瀉

我好有信心今睌見紅

咪FB AAPL果D lo

BIDU

想買d mongodb有冇巴打有留意？

原來呢D都有上市

而家市值15 億美金 wo.. 諗緊幾錢入姐

GOOG 同AMZN 長渣巴打會點揀？
兩隻價值差不多，但係AMZN高位撻落黎仲200PE
睇落GOOG 好似防守性好啲
仲有隻NVDA居高不下唔知點入

寫就寫得多佢
真係唔知佢有上市

睇PE = on9
長渣兩隻差不多
NVDA橫行, 中意咪入來玩下

why not both

搭地鐵見到intuit廣告

sqm 又黎料

呢一刻我會揀googl

LIT

MMM 愈升愈有

Ba

shop 返來囉

買好多?

Indexing 真係好悶

$209重貨過 $240賣曬
$237又買過重貨左

我仲玩緊港女磨西

CNC earnings beat
跌乜撚野啊!!
跌乜撚野啊!!

biotech有沒有好推介？

UNH?

藍籌，正！

蘋果可否俾少少奶力呢

Appl真係睇唔到短期內有好轉機會
iphone x點都cover唔到iphone8頹勢
手機上對比其他廠以前既優勢少左好多
亦push唔到人upgrade

已減10%倉位
但都仲有94%貨

8仔 net unsettled姐係咩意思?未trade到?未結算?

AMD...RIP

Premarket -12%

why

你咁講又唔岩wo
Iphone 8比iphone 7多小小野 但價錢貴左 正常情況一係買7 一係買x 而唔會買8（除非等換機）
Iphone 8同x 開賣只係隔左1個月，Iphone8賣得唔好都係意料之內。 如果x賣得好 我覺得會有突破 otherwise 賣得

12-14大法

又磨

我都有ba
今日出earnings

戶口未結

唔洗理佢

呢度啲清太給力，一過14即沽爆佢

屌嬲
呢隻仆街sp500黎講都算chok
上2個星期有一棍好似90插過落83定84蚊
伸： 有貨

Centene warns on Obamacare subsidy cuts, shares dive

未買過美股都唔得

今晚又跌

又俾人夾

佢理解錯

即係仲未結算同交收好

心諗咩事

sor

呆咗陣

咁都有得笑

唔駛理佢，嘅佢=net unsettled
即係交易完成但未結算項目

下次我打多幾隻字

唔撚洗理鳩佢

呢度嘅人好小圈子

V股東揮揮手

Earning beats

Beat少少會唔會炒車？

納dee 已經跑輸dji 2個月，唉

唔建議盲追啦

頭半年納dee跑贏咁多 要抖下

不要這樣，不要傷和氣

小圈子

Beat 都炒車
唔beat 跳樓
Under 要死全家

V, MA嘅多年股東

高過預期：唔夠多/差過上年，跌
一如預期：冇驚喜，跌
差過預期：衰退，跌

龍門任你擺，飄移境界

其實係Fait accompli

最緊要都係有upbeat guidance
講乜都假

置頂！
做左一個簡單既summary

巴打真勤力

孽積呢d野
今季好 唔知邊度走條on9一句話下季唔得又跌過

IB同富途買美股
係15萬保障都冇
SFC只保障香港交易所買賣嘅野

係wo

WB 又要爆爆爆

佢會發cb想買小小玩下

偷到0.25%

GRUB 成績表唔錯

今日dow咁大波

TRVG

mcri
earnings期特別爽

FIZZ CEO 嬲爆爆

今次KO買Topo Chico同AMAZ買Whole Food一樣
跌啦跌啦 機會黎了

好似話美國仲有d企業公佈業績？
希望綠燈帶旺港市

港市跟大陸嫁wo
巴打係咪去錯地方

美股跌 港女跌
美股升 港女跌

cmg ～D燒餅減價

如果揀買一間 邊間好D

明明綠燈...轉眼變成紅燈

買哂兩間啦，二揀一擇公字吧

手持咩卡咪買邊間
日日簽卡幫自己賺錢

冇神神又股災

你自己參透下

咁耐之前仲bean sea

pypl又開車

BABA 又插

WB 出左earning都咁

咩柒都插

Ba都係
根本業績就無路捉
搵個借口啫

一日糖一日屎

主力用用中銀i card同HSBC VS
睇黎要買晒兩間

WB幾次企唔穩100已經放棄睇
BA升咁耐... 琴日又爆升左, 已經有心理準備回吐

WB好彩自動止蝕離場 而家愈跌愈多
拎D錢今日入其他平野好過

大插

106賣曬就唔再掂佢
啲走勢唔好掂

再繼續跑輸

沽一沽貨減吓磅先

見全紅 鳩up吓姐

有邊個唔紅

House GOP Tax Leader Threatens to Break Trump’s Promise Not to Change 401(k) Rules

美國個邊傳過黎既NEWS

港股夜期

沽一注貨泊美股算

我覺得 Trump 唔會比佢地玩野
所以呢輪 sell off 可能係加倉既機會

已加

感覺明天又彈返
跟

好彩未兜琴日打出街手貨
應該下星期減價先入返

Alphabet上唔上到1000

Baba 你搞咩

咁低入得過

全線科網都紅
等位再入

Ba你乜撚

紅當當

老納同貧道

港女聽日典算

BABA
AABA
BIDU
BA

大減價

BA, AMD瀨屎咁跌

mmm好強硬

有冇人用開8 securities ? 好似好過富途？

食完美股跌幅 又要食港女

VRTX after hours 見紅

Drug maker Vertex Pharmaceuticals Incorporated (NASDAQ:VRTX) reported a beat and raise this quarter both on the top and bottom-line for Q3 2017.

During the quarter, Vertex’s total sales of cystic fibrosis drugs grew 34% vs. the year-earlier quarter to $549.6 million. Sales of Orkambi comprised nearly two-thirds of that total with Kalydeco bringing in the balance.

For the third-quarter ended September 30, total sales and EPS of $544 million and $0.53 came above consensus estimates of $518 million and $0.36, respectively. Beats from both Orkambi and Kalydeco contributed to the strong performance.

Amd 好興奮 連登12-14法則 到12就買call 14就put爆佢。如果跟住做我諗我上左車

我覺得都OK

蘋果罕有地公開對個別傳媒報道作出澄清！在接受iPhone X預訂前，蘋果公開澄清有關公司就為配合生產而在面部識別功能上作出妥協的報道。並指「質素及準確度並沒有改變，仍然保持只有百萬分一機會有其他人以面部識別可開啟你的iPhone。」

蘋果更進一步指明，有關《彭博》就公司降低面部識別的準確度以遷就生產的報道完全不正確，我們預期新面部識別功能將會是黃金水平。
彭博早前引述消息人士報道，蘋果要求生產商降低面部識別質量水平以提高產量。

邊方面好

新到

Verizon vs IBM 巴打們會點揀?

之前NVIDIA食左18%, 覺得盲插IT股好似數D
反而HEALTH CARE 好似要磨好耐~

免佣，但好似唔多人用，驚有伏

係 隨時拎錢走佬
用返銀行最穩陣

無謂拎自己血汗錢搏

富途有700照住好d? 冇錢開IB

問人借錢開

如果驚就建議同返其他啦

兩隻都

今晚繼續跌

無AMD 咁閪卦

我覺得差不多

IBM要睇多陣先

agger 兩隻都麻麻地

師兄要刨下文，AMD應該係最易睇嗰隻(暫時)

跌夠2%ok?

好的巴打
見佢跳水咁覺得有伏味

呢度有個口訣
12買14賣 包發達

利申: 冇試過

點解喺8仔睇既收市價同yahoo finance唔同既?

AMZN 收市後公布業積，
好驚好似上期咁急插。

整張put lo

好少係8sec睇收市

CELG屌你老母落地獄啦
新藥又腰斬
earnings eps miss到你老母個西咁遠
屌你老母垃圾公司執柒左佢啦

巴打呢排咩情況?

屌你老母今個月賺得果5k
你老母個化西就你一隻陀衰家一野要我嘔返一半出黎
垃圾！！正垃圾！！！

果斷止蝕啦巴打

唉 新手唔知咩係止蝕

Amd

講好唔提AMD
應該加落頭post

IV會抽高，LP犯本

賭跌可以轉SC ITM/LC OTM

LC OTM反而唔係賭佢升?

其實坐盤交易點計performance?

如果命中率高而出手次數低，老細會唔會覺得你唔勤力？定係要9炒先得？

SC ITM 賭跌，LC係保險。

或者用CPO，ATM LP + Bull put (扮digital option)賭大跌。

原來砌組合
以為單頭

今日又有earning
Alphabet

聽日psx

msft

新到
Amd 3個月新低，個個都話要買
利申:留學生返pt 辛苦錢，未買過股票，想學下野

其實主要睇贏幾多錢
因為做 trading ，有數就可以係最大聲。

緊記12買14賣大法就得了

其實係data point既問題，你個統計報告個sample 100個都沒，準極有限啦

即係一注獨贏都得？例如買SPY，由年頭揸到年尾，應該好難有人贏你

Pre market 通常都都係好既逃生門
師況，換個隻，重新開始過啦！

不了，睇左我第一版介紹既書先，有6本，睇完先，再mock trade，之後先真錢
一開波唔好用真錢住

100個data point 覆蓋唔同產品定單一產品，可否做期權？

其實都係睇risk-adjusted return，睇有沒alpha，睇下個max drawdown
同埋你既組合既correlation 同其他交易員會唔會太positive correlated

好明顯，唔係！你靠beta，根本沒可能做到
綠字已經答左你，統計既問題

去到咁極端！
如果今年第一年無成績，下年就唔會見到你。
除非你好有信心，如果唔係正常既 trader 都唔會咁做。

有幾多人真係有alpha?一係beta一係tail risk.

celg仲繼續急跌，盤前跌16%

其實正常嘅trader應該要點先合格？

其實我相信主要係睇紅字既比較多

Sharpe ratio要夠高，個max drawdown 每一個月唔可以多過10％
要outperform個market，given 一個波幅之下

所以買ETF就算

etf真係偉大發明...

SPY等於零售板無槓桿唔駛轉倉嘅ES

生化股，薬股都好瘋狂
真係唯有ETF高

如果cross product 都有玩點計？

celg穿100

BABA 又跌

你唔記得uncle sam抽水
ES唔駛抽。

巴打心水清

ES靠低水轉倉收息，SPY收息要俾股息稅

其實ETF收到公司股息洗唔洗交税？
如果要收買ETF收息咪要比雙重税

Celg 係上次跌去12x 前一日見冇哂momentum 放哂
救返一命

尋日即市減價，又有幾多人會買貨

買左...幾股

唔係到AMZN 插吓嘛

近期D pharmaceuticals 類都好弱
接二連三都係裂口低開

All in 痕大

今日星期止蝕咗三隻嘢，好灰

巴打你算好
我呢3個星期來
個個星期都各止左1-2隻

SQ 好似唔錯

Googl 係26 oct after hours

Baba 又減價

買左 但係今日feel唔到回番幾多

有止蝕係好事黎

如果跌穿167就走人

NKE

TREE琴日跌到仆街, 今日痴撚左線呀

LMT抵唔抵入?

trivago free fall

上個業績期輸左10%
今次希望冇事

呢隻野成日好chok
有冇巴打舞得掂

RNQ又插

Profit 少左10% 個種感覺好sad

我覺得呢d係垃圾股 同snap差唔多
好易俾取代

有冇人有睇到鳩盛既漂亮50
伏撚到仆街，亂鳩咁買都好過佢
好多隻都係度大插水

入左HTHT

trivago 去日本冇撚用，
Jalan都唔support，
得水魚價

profit 10%好少
本10%就話啫

嘩，早幾日已經一大棍，今日又嚟

近排銀行股最穩陣

都要識買
買錯鳩盛就PK了...

入左50 paypal

跟老巴搵近排唔錯

都係keep jpm bac
半年前有GS，好彩冇keep

出業積喎 大家點睇道指 納指

有咩點睇, 升囉

又跌啦

好，唔該巴打
𣎴過又跌好心動

12蚊了, 夠唔夠膽入 ?

連登仔血肉長城要來了

想試下玩1214大法

係時候了

Aaoi 40已到
How about 35?

真係掂左12蚊就唔落

OK GUN

暫時死守防線12.00

穿都唔穿下
咁多人頂住

好刺激，喺12.00-12.05度瘋狂上落

細細地玩下 淨係睇呢d都過癮啦

12.01入左

淡友沽極都穿唔到12，呢樣好過癮

樓上新手唔好玩AMD la....
真心勸

好頂癮

1214大法聽就聽得多
第一次玩

太刺激高風險？

仲喺12蚊個位爭持不下

做埋14sc完成1214大法

呢間公司搞咁多年都唔掂，但最近一季開始有盈利，佢會唔會持續好轉冇人知

買佢好有賭性

又唔係訓身買小小玩下洗乜怕喎…得左

有位學生哥新手呀嘛

多謝巴打先，個個都話1214好似好易咁,先搞到有興趣

1000美少唔少

總有一日會升到14既

定律離

識得運用12-14定律既，之前應該發咗

我就得左

SQ揸緊都仲有得升至
雖然驚驚地但應該會strong hold玩埋個ER

你幾錢入先

176

跌穿167走一半先

goog同amzn都爆升

科技股全部好過預期 除左大陸仔百度

Amzn 升7%

Nasdaq 可以轉強嗎

又過返googl

啲藥股真係跌到PK.....

Baidu

After hours 升10%

Earnings 真係買大細，任佢講。

升得好誇張

呢隻成日有睇 但落唔到手 ，宜家又爆

真係可以用升joy黎形容

唱下教會歌先

升joy~ 升joy~ 升joy~

新手一定要睇書學習，你睇左我樓上講既書先la. 真心拜託
連書都唔睇，就想賺錢，真係發神經

我睇哂都賺唔到幾多

新玩買返etf 例如qqq spy咪算

新手只有輸錢先會可能學到野

我睇哂巴菲特啲股東信已經開始玩。

留學生就乖乖地努力讀書同出街享受吓，買ETF好啦

過左成季先升番上上一季出業績前既價

蟹到痴線

可惜等唔到今日走左貨

要學習底成本玩法

衰在個spread太大，唔係都想玩

箍牙公司憑什麼升到咁
申： 有貨

慢慢來la

其實要睇下自己既投資目標

你個timing 幾準

想問下大家對aieq既睇法

9月頭12蚊買左，14蚊冇放到
我相信係個天比多次機會我
入多一成本

識玩1214大法識買唔識賣

只係睇書冇用，要消化先有用

而且市面上好多書講嘅野好多似是而非，無論鬼佬寫嘅或者本地人寫嘅。

學生哥應該先玩熟主要資產分配策略先，個人意見

即係我個CRB-TLT-SPY倉

有無巴打用開TD買佢啲free commission ETF? 佢而家個list大執位，無晒Vanguard個啲
而家諗住照比commission keep住買返買開個啲，firstrade好似平好多
有無巴打用開，有咩comment

我蟹足成季

Re 硬膠兄&樓上新手：
新手睇晒書，再模擬trade, 先真trade, 太慢喇，睇完都miss左20%升幅

買啲易玩嘅（例如FB），一路玩一路睇書會認真好多，同埋真正train心理質素

學生就去玩下溝女唔好浪廢時間係搵錢上面

睇多啲news
識得止賺止蝕已經夠玩

Btw ib有冇得抽閱文ipo

no find $ how to mix girl???

我都想知

我已經消化左，其實書真係幾有用

我覺得可以真trade 但個本要少
同埋要有一個money mgt plan

美股算係咁啦
真trade 5-10股咁 蝕都唔肉痛

識止蝕就夠

但你成日都將不同既策略，搞亂
根本好多人仲未對個策略有一個完整既理解，就學其他野
貪多

其實專心學2個策略，同二到三個工具都已經就夠，而且要專心學都要時間，正常人係沒可能咩都學，咩都玩

沒錯

哀悼價值投資已死 要怪就怪亞馬遜、特斯拉

面對美股全面再創新高的多頭情勢，資產管理規模達 70 億美元的綠光資本創辦人 David Einhorn 質疑價值投資已死，坦承陷於無法有效識別個股價值的困境，而這一切都要怪「巨型泡沫股」亞馬遜 (AMZN-US)、特斯拉 (TSLA-US) 。
綠光資本今年績效表現黯淡，第 3 季回報率 6.2%；前 3 季更只有 3.3%，和標普 500 指數同一期間的 14.2% 相比，更是大為失色。
對於今年以來的績效不彰，Einhorn 表示，透過有效識別低估和高估的股票成為億萬富翁的方法，目前正在失靈，並質疑他的經典投資術能否再次奏效。
今年以來，成長型股票的表現優於價值型股票，羅素 1000 價值股指數漲幅 9.7%，而羅素 1000 成長股指數飆漲 24%，相較之下，價值投資策面臨挑戰。
Einhorn 致投資人信中指出，市場可能已經接受替代性的估值範例，估值視一家公司是否具有足夠顛覆性、能否提供社會變遷、促進有益的新興技術而定，儘管在此過程中的經濟收益為負值。
亞馬遜和特斯拉這 2 檔今年股價表現特優的個股，正是 Einhorn 點名的 2 大巨型泡沬股，亞馬遜第 2 季財報淨利較去年同期縮水 77%；特斯拉第 2 季淨損 4.01 億美元，比去年同期淨損 2.93 億美元還再擴大，但今年股價卻飆上了天。
亞馬遜近半年來股價走勢。特斯拉近半年來股價走勢
雖然亞馬遜正在西方電商市場叱吒風雲，更對實體零售業掀起滔天巨浪，但 Einhorn 認為，亞馬遜有能力干擾別人的獲利能力，這不代表自己就具有更強的獲利能力，顯然目前市場給予的估值，只關注其顛覆能力。
至於特斯拉，Einhorn 認為從目前的財務和業績來看，未來一季，恐怕只會表現得更差，預期股價拉回整理後，表現會更差，不過，特斯拉股價下跌 6% 後，周二又展開反彈。

世界會進步，只學2/3個係唔夠，一部書睇到老好易奶野，手法要與時並進

例如，我岩岩開始玩個陣，本地介紹期權嘅書只係講溢價同槓桿，專業d嘅會講策略但冇講引伸波波。到而家，全世界玩過期權嘅人都識講引伸

Anyway
辯論還辯論
去到實戰先見真章
同樣嘅本金，一三五年，邊個賺得多邊個啱

買左ETF+債一年留名
無乜留意股價升跌,純粹計番比例咁入

X一入就買到
aapl

有預感會跌，變陣

話口未完想買多部就冇貨
aapl

15：04開真係有十分鐘任買

今年唔計etf回報得28%
是否悲哀

XIRR?

Yes

計埋etf 31%
Tqqq,tecl 呢2隻拉高哂個回報

今年依舊贏錢/輸錢trade 54%~46%
但今年dow ytd 都19%
證明選股on99
長hold etf 都冇咁嬲

另一樣on9 係忽略左港股

推 用ai信唔信得過

其實已經好好
SPY year to date 都沒這麼高

我覺得可以一試，因為AI 會識去搵rules ,pattern，之後自動做買賣
點都好過一個人類
人類好難做相同既事

我就入左
入完連跌兩日

會唔會有人專按哩樣rule整9AI，例如stop hunting 咁

我唯一擔心係呢樣

用AMD嚟練吓trade option好唔錯。股價低，有重覆pattern

不過唔知幾時會轉勢

我博爆單邊落，LP太貴，用Bull put 減權金，放棄前段，博大插。萬一小升，殺左bull put個權金，應該夠抵銷LP輸嘅，隨時仲有得贏。

CNbC options action 有條友，又係好鍾意用e招 不過條友試過 瀨野 相反方向 要cut loss

所以細細地玩，分好多注，千其唔好一注獨贏

係，當自己覺得自己係賭神嗰陣，最攞命

爆邊錯方向應該咩strategy都死?

邊個lc amzn真係發撚個豬頭...

INTC都好強

收成日

終於有日推唔郁dow
係nasdaq gogogo

高開插

唔係

假如LP，再用bull put減cost，主力方向係睇跌。中方向嘅話，希生前段（bull put)博後段。唔中方向爆升嘅話，LP會越輸越小，另外再殺bull put嘅錢。

所以平平地賭方向玩玩就好，all in就唔好

學到野

Intc 乜事，升5%

我個人睇法，係咁樣玩，不如唔好賭

升就升不過都係fang升，其實都好一般

Dow爆插

加泰議會宣布獨立

終於有次係納dee領軍...好滾動

MSFT之前跌浪冇參與，今日爆就一齊爆上，以後唔可以忽視

就咁睇啲數字同前幾季差唔多，返去再認真睇吓

個個都沽道指d野了

疤狗踢地區聯賽啦

踢英超

好彩琴晚見trvg瓜咗，咁就沽咗手上嘅expe，否則今日死得好慘

哇屌 因咩事跳崖？

Amzn 返來了，之前執平貨的有福了

Amazon 終於等到

Amzn升左左百蚊

之前980走哂googl 好痛

琴日唔係有人想賭跌咩

一張google call已經fatfat

AMZN 返到家鄉啦

Amd再見 12蚊鑽石底穿左

冇縮iv?

道指轉燈, 油價金價又一齊升

終於失守

1214大法要改做141大法

你都幾慘...100蚊升幅enjoy唔到

有幾慘 我一早止蝕走左

ETFs 升到

算啦， 當學野，
提自己下次唔好高追。

莫名其妙地升

今日升到咁但自己個倉係紅色 賣曬啲垃圾從新整理下先

我仲撚慘, 俾港女隻2382宅住左

$12入左AMD 點算好

141大法

去緊FL頂樓

美股反覆左咁耐 今日終於

Actually holding synthetic forward so IV does not matter.

一早叫左你唔好入

delete左AMD好耐

short put long call?

依家有earnings 恐懼症
SUM 下個禮拜出earnings $30.94 買入
唔知搏唔搏落去好

小小錢玩下我就唔信1214大法會失效

Gap Down
所以藥業股同生化科技股真心唔好玩，就算ETF都跌左一成
最好成個sector都唔好掂

CELG走左啦

依兩個sector係真係神經刀黎
玩咁耐都唔係話特別賺
一念天堂一念地獄

最好都係ETF

升咁多都係紅

揸乜咁慘我個倉新高喎

高手

唔好再升 趕唔切入錢入貨

快d入amd有買錯冇買貴

你渣乜先 我渣啲垃圾唔好提

諗返咁耐我跟個po買過二隻野
一隻跟你vix call
第二隻1214大法
下次唔咁貪玩

你唔好撚化胸巴好冇

買得少少，仲有個short頂住，咪鳩叫

連aapl都扯行曬...真開心

baidu 跌20蚊
最遠睇其實入唔入得過?

加泰獨立會唔會有藉口沽落去
鳩嗡mode

我覺得幾好玩
買完自己都唔知點解買

我都算同巴打同船，lc咗最遠期。NVDA加唔落手，AMD既然做特價，就幫趁吓

有CASH係手 有咩野大減價可以入一入做長線投G

個個都sing sing sing 我d野就跌到hihi

Tqqq
前幾日加倉係冇錯架

科技股一野吸曬d錢入市

琴日撈左BABA
準備又雙11

有冇咩心水，呢排亂到pk。升跌都大大波

我都有撈

其實除左今日
呢幾個月行緊歷史最細波
今個月都坐唔定真係要檢討策略

暫時科技股都係今季跑輸既一放earnings 追返
領放既被人洗
各位有冇rebalance portfolio

諗緊入小小MFC 同埋入QQQ
搵下D 跌緊前境又唔差GE野睇下有無機

換言之我啲anet cgnx, amat baba 全部要小心

之前入咗Microsoft，見佢比其他科技股升得寧舍慢，條氣唔多順，今日終於吐氣揚眉

Azure 勁到

(Reuters) - Pre-orders for Apple (NASDAQ:AAPL) Inc's iPhone X are "off the charts", the company said on Friday.
Pre-orders for the much-anticipated 10th anniversary phone started from 12.01 am PT (0701 GMT) on Friday.
"We can see from the initial response, customer demand is off the charts," an Apple spokeswoman told Reuters.

堅持係無錯 依家等睇EARNING＋APPLE WATCH 賣得好唔好

仲洗問識買一定買amd

係咁推AMD 唔做SELL SIDE 浪費晒

睇咗啲大科技既report，唔算好特別，突然咁抽升法有啲突然

有某啲大插既，又唔覺得真係好差

呢幾日咁既上落幅度只能夠被解釋為big money借勢換緊馬

好彩有聽你講玩paper trade

Chi sin

Fb 做乜係度自high
咁快炒定先
人地升關你叉事

似係整個fang炒上

我都換緊馬 清左大部分EM 諗住慢慢買 屌佢咁樣點追

MSFT earnings做得好過AMZN同GOOG，又有息派，其實係好野

AMZN, GOOG今季個earnings都幾肉酸，但條大數幾好

冇人估到azure 話追就追
就黎aws 一半revenue
賣cloud networking 個啲公司真係發達

NVDA又衝上200

當然每日都要狂賀aaoi劍指35

巴打重貨EM?

前一兩個月因為唔夠EM，所以嚴重落後，今日咁搞法一野追番有餘

追左amzn
大成交推高
Very good dign

之前 3成 EM，清左一半 轉緊去 優先股同買美股 點知NASDAQ 咁升法
我手上得隻AAPL 7% OF PORTFOLIO ＋ROBO

仲有隻KRE

咁巴打你有排執

唔買住 拎去抽新股算

我諗住食喎

wa 去完wine n dine返黎升咁多

ib冇得抽新股

不過算啦，閱文我諗多抽到一手，只夠請埋巴打食m記

下星期 APPOINT 新 FED CHAIR

睇實YIELD 同金融股

大時代

做巴打對家，AMZN係最大持倉

我諗到時又大執位

下個星期再算，無咩靈感要做咩

LC V，LP GLD

賺緊20%
一股都唔放
止賺不了

科技股追完落後係咪美股就收皮

諗住…但冇真係食

係…有貨快走

冇撚有錯

淡友成日吹收皮

今晚啲股真係天堂與地獄

All Green

你睇清楚係一個哲學問題
追完冇講時間性
即係要返轉諗收皮出現就係追完
諗到d度我都係去訓

All green except tesla
跌到媽媽聲

你估下幾時支爆仲好

升15%

巴打換唔換走ba

自己嘅portfolio今年嘅return 仲衰過all in SPY

下年可能相反呢

牛氣衝天 amzn 坐左兩個月

呢個group 好多人都all in 科技股

會唔會要tax reform執行左，海外利潤回流美國派股息及回購引起最後一輪大升後，美股才收皮

AAPL破左頭肩頂格局

聽落似都係清倉好

前排大跌日日跌減哂倉

呢隻真係有買過冇買錯
CUDA + TensorRT

破左係咪利好

前排突然大跌走哂

我想問吓有冇巴打主要用google finance嚟睇報價同組織watchlist?

11月諗住搬去邊?

我
唔知呀 用得一日得一日
Yahoo掛

冇得再用

用seeking alpha😂

要開始習慣吓用其他platform，google新版本會cut咗portfolio功能，對啲需要用既用家有好大問題

Ticker

唔係呀嘛
仲有咩app 可以同時support港/ 美股/ overall ?

用證券行個個平台
原來石油已經上返高位，大家點睇
價格
債券同商品好似通常行相反

有得入美股?

有排升
呢排搵緊etf 入

ticker得港股 app我用my stocks portfolio
ib個app唔係幾好用

我目前都用緊Ticker入美股

ticker 點入美股?

我用excel 自己入...

其實最驚係trump trump訪問南韓、日本期間射核彈冚包散

其實最驚係trump trump訪問南韓、日本期間，金仔射核彈冚包散

你睇好邊隻

直接入

點解我唔得既???

Android 得 ios好似唔得

啲證券行statement 唔足夠咩 點解要自己入data

我十幾二十年都係用腦記

你唔法國金仔已經凹晒水

其實我都會用excel detail
Entry
點解入，個時個volatility

金仔嘅野估佢唔到

有無人會試下買AI ETF

已買 暫時係中伏嘅

勇者

其實係有冇佢update 既NAV睇到
定要業績先知
佢新上市…股價同什麼ia吹好似關系唔大

買左

早幾日重諗住下個月可以入平貨，點知已經升返晒

睇到咁淡

隻Tesla
買咁耐跌咁耐

買ETF緊係望佢越平越好

定期做rebalance

Tesla 真心好難mgt

自己參透下

我都中左伏

勁

好彩細注

中產定義都幾高

輸緊10%
成個倉得佢輸錢

ib做乜鳩

呢個定義幾好，政府應該參考下

之前曾俊華都係話自己係中產，同曾俊華比吓咪知

依家好多人月入5、6皮，冇樓，要交足稅，冇公屋冇居屋冇首置冇綠置，日日做到pk。政府應該參考兩千萬呢個定義，幫下呢群人

Enter read only = 輸入只讀

要入code先可以買賣，淨係睇就咁上邊輸入只讀

你新開
用ib key 唔洗再對表
我講左乜自己參透下(太耐唔記得你Google下就知)

巴打，一個人月入6皮，依家話家庭收入可能限左7萬2，應該會超。

我以為你話印花稅個首置
其實政府應該解决居住問題唔係置業問題

我記得，
IB 會記一張security card俾你，上面有對應嘅code (數字加英文字)，輸入就login 到
我用緊ib key，touch ID就認證到，但要用到ib key，第一次都要跟security card入code

平時用開touch id 今日先要我用卡 好在信箱有

同意，其實人只係要有屋住

但最撚好笑係訓街訓公園政府都玩鳩你

超左收入同資產就只有買樓或租，買左樓就冇左本金炒美股，租樓就每月冇左一大筆錢。

明明交左稅，雖然唔多，比大家同「需受助人士」同樣待遇都好啊，但反而比政府歧視。

本身有tesla，平均價200，近幾日加注tesla。

tesla係冇得分析，有些似宗教，你信就買及持有，中間甚至遇上大量的「考驗」同「誘惑」

香港政府真心on9

300360大法

tesla 11/1 earning release, 到時先撈？

佢一爆你撈都冇撈

爆落

完全估唔到

點睇隻ai 股
ai揀股好似無撚得輸咁

禁開睇下幅圖

all Lin

得幾日
買幾千蚊兩年後變幾萬

掂

遲啲可能其他公司都出隻 ai etf

我覺得似program多過AI囉
依家乜野都話自己係AI
唔通隻隻AI都做到google果種deep learning咩

其實ai揀股係一開頭已揀定哂
定每個月會揀一次

Amzn aapl nvda 都痴左線

Chi lun sin 真係唸住結116

師兄..如果IB睇Option real time 價, 係咪俾依個HKD 25.0就ok?

Hong Kong (HKFE) Derivatives 25.00 HKD

應該要收錢，但不知道幾多？

印象唔貴

港交所yes.

美股就係OPRA (US Options Exchanges)

2個新發現

原物料開始領先債券，油上周末一下爆上，股票維持強勢。

新興相比美股開始平台期，不再領先。

XOP好痛

係

再次變陣

教我炒ok?

今晚繼續痴線
Ok?

呢度啲ching 好bullish

得nvda

Googl都升到痴左線
仲有邊隻有得追

上面有巴打話aieq

等睇NVDA 財報反爆升

暫時future冇料到
都唔肯定升唔升

邊到睇us cb齊d
想有得睇埋評級

用過呢個,但發覺唔齊

同埋想問點解有d會係non tradable?

睇過一排但真心唔識玩

我直接係ib睇

amd rip

連登仔吹捧AMD性價比點好點好 點解仲係咁既撚款

不要說了

ib都好 但要sub rating

穿左12鐵底就要走啦

會走

但諗住$14走

時間問題

上次13.x直插<10, 都坐左一排

定律嚟

我只係記得嗰晚好過癮，就係打唔穿12蚊，直到收市都穿唔到

死晚掛住睇AMD守唔守到12蚊

我打打下機見有野玩
就上離吹兩句話想玩1214定律
即落盤又打下機就入左
再諗諗做埋14sc先過引

現在等收錢

AMD得100億多啲市值肯定underrated喇
再跌多跌即掃

好似大合唱幾時moodyz 降佢級

降就有機會買平債

好想打j...aapl要破了

隻SQ真係j死我
由25蚊揸到上黎36

終於破頂了

股災

aapl

納DEE有D起息

重傷

入左D bidu, 止蝕set前一支 pin low算,駁佢向上彈返

出完業績 好多平bond執

頭肩頂係用黎破既

我唔覺…排左好多otg都唔到價

有無推介

股跌->bond跌 XRX,LB
bond不嬲要排好耐
唔想買貴貨就要等

所以咪排gtc盤長期十九幾個盤幾個星期先中一個

BABA

AMZN

納dee又贏一場

AMD跌到仆街

但個倉又新高

等緊掃平貨

呢隻mon左好耐
完全冇位入到
最後坐埋火箭

9000 億過硬
點解美股會咁單純，iPhoneX一好賣，就炸上去破晒頂仲衝緊
港女彈得高又怕跌得甘、跌得多又怕再插落大峽谷

AMZN omg，仲有力上

In 美股we trust

ching咁唔係叫單純wo...
好消息自然升嫁啦
係港股on9咋wo

垃圾夜期扯都唔扯下

教你兩三招
十幾二十年經驗
升穿追
跌破兜
橫行買

記住追兜買就得

咩叫跌破兜

隊長都有教 敢追才會贏

總結：本多終勝

接刀

今日chok到痴線
大波到

aapl升到痴撚左

港股真係on9架。

我就無咁勁 我淨係識接刀 但接親都70% 賺

唔信可以睇圖近十年你用d三招就贏到仆街…dd就係最高深既技術分析出面冇乜人識

AMD 搞成咁令我有d擔心NVDA 下星期

等睇胸巴分折

成日有D 19唱鳩佢姐

港股最興好消息出貨

NVDA未驚過

等跌市佢自然會出包膠

我覺得其中一個原因係中港股市多春江鴨，有啲消息未公佈已經有部分人知道

美股呢邊未必好消息開大，壞消息開細，不過相比之下公平啲

正一含家鏟
上到2萬8好似冇咩散戶興奮咁
呢個月都係幾百點係咁chok...

每次資金靜係流內銀內險既時候, 其他section都好似股災咁

港股好Q悶

成日升來升去都係果幾隻
細少少果D等到下世都升唔到幾多

呢個真...呢2個交易日一開頭升我個倉係紅到仆街

睇哂隊長本書 跟佢方法入左幾隻

睇你嘅表情

佢SCTR嘅方法係均注買三十隻，買幾隻唔係跟

（利伸：冇時間跟佢咁玩法）

邊有本買咁多..買左頭幾隻
再睇埋rrg,rs簡
係咪初階買法 高追左都有d驚

參考下就好
如果真係好work
都唔會寫出來俾人抄

跟頭幾隻好易高追中伏，
因為買足三十隻，先撈到有水位繼續升嗰啲
用SCTR黎認識下唔同公司係幾好

NVDA早放左
一年升左2倍幾

AMZN 就黎綠燈變成紅燈

又轉燈, 痴線

chok到PK

考驗信念既時候

美股正垃圾我個倉見血

有無人師兄持有under Armour

跌到仆街 有冇工介紹
倒屎都得

Xnet yeah yeah yeah

AMD 12-14 法則呢

大師區間下移大法

11-13大法

減啲倉先，聯儲局主席未定，上星期五又整個大時代，呢幾日一定勁chok

蘋果咁快有數據去j

11都不保，大波到

穿左11啦wor

UAA呢類運動衫不嬲係潮流野，一路都有新牌子爆出嚟，個故仔似乎完左。

冬眠緊,訓醒應該岩岩好

由綠轉紅
勁無奈

好彩前個星期sp 左aapl,入到貨啫

Fed chair都係果兩隻dove是但一個 有咩分別

有隻baba頂住 仲未見紅

望住anet 破200跌返落去。。。。

一隻Amazon頂住個倉仲係綠

Amd 班人好毒
畫圖cup n handle上引好友追
然後裂口低開破曬均線
好彩冇追，差啲死無葬身之地

上升勢出cup n handle 係整固
AMD 係區間上落格出假cup
好似係

除非唔係

派貨期

一起身隻百度已經殺左 垃圾#

科技股升
醫藥股跌

我隻XT 跌

近排醫藥股好唔掂喎。

財經新聞有冇其他網/app選擇，想睇美國經濟數據同公司業績公佈時間表

尋日加左google 手上仲有15%cash

有冇得睇PE Ratio 揾唔到既

Stock chart 睇chart 嘅je

講到真咁
我就等收錢

人棄我取

清 strong hold ?

如果不打算持有一支股票10年以上
那最好連 10 分鐘都不要擁有

《美股業績》Oreo生產商億滋季績勝預期 市後升逾4%

依家先知Oreo係咩公司出

楂少少，扮代表

Xunlei yeah yeah yeah

嚟緊二日都唔會點跌…除非再跌
洗乜怕喎希望有明天

呢隻億滋係舊卡夫嘅海外業務，而舊卡夫北美洲本土業務已經拆出嚟獨立上市，之後同亨氏合併咗做卡夫亨氏，而卡夫亨氏就係巴郡同巴西3G資本有份嗰間。所以係外國，分拆、收購、合併係好平常，當然要有集體檢控權保護小股東利益。

尋日一開市short Visa ,今日起身隻option 差唔多縮左半

想睇PE ratio chart

有得睇架，你禁full quote 就有PE ratio

等待機會

但有冇得歷年既PE Ratio 好似下圖咁

沒

發生乜事，唔想check

放心冇事喎
大户壓價入貨

區間移到10-12

AMD 要不要整一個圖表分析，其實之前都一直講不要入，係有原因！

想睇

有救

圖乜撚表
根本間公司基本因素差

淨係開個post Intel正評amd腐皮就知

Mu早食左

萬試萬靈

MSFT

很多世界級龍頭科技公司在做產品介紹演說時都會到不同程度的尷尬事件，強如 Apple 已故 CEO Steve Jobs 也不會例外，當年介紹 iPhone 時遇上 Wifi 問題令他發了一下脾氣。不過，如果要即場用對手的產品來解困的話，似乎就尷尬到極點了，這事近日正發生在「老是出問題」的微軟身上。

微軟以往在產品介紹會上，出現產品「不聽話」的情況機率十分之高，大家幾乎已經可以用「見慣不怪」的心態來包容。不過近日一名工程師在公眾面前示範 Azure 最新雲端服務時，因為 Windows 10 最新加入的 Edge 瀏覽器頻頻死機，令到他陷入了困境而被逼選擇即場下載對手 Google 的 Chrome 瀏覽器來完成演講，這個情節可真是尷尬到無法形容。

這次的產品示範全場錄影，所以連這個超尷尬的一分鐘也被完整記錄下來。由以上影片(大約37分開始)可見，演講者當時正想使用 Edge 瀏覽器示範 Azure 的操作，但竟然沒有查詢反應，他只好苦笑一下並表示要換一換瀏覽器，然後就立即搜尋 Chrome 來下載。在安裝 Chrome 期間還幽了自己一默，當被提問是否同意 Google 收集用戶資訊改善 Chrome 瀏覽器時，他說「不可以，我不想讓 Chrome 變得更好」 ，即場引來公眾笑聲。

但係azure 真係生性
救咗成間msft